
\chapter*{REMERCIEMENTS}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{REMERCIEMENTS}
\indent 

La réalisation de ce mémoire a été possible grâce au concours de plusieurs personnes à qui je voudrais témoigner toute ma gratitude.

Je voudrais remercier dans un premier temps  mon directeur de mémoire, M. Guy Bégin pour son support, sa patience, sa disponibilité  et surtout ses commentaires qui ont contribué à alimenter ma réflexion.


Je voudrais également remercier ma mère Maria Encarnacion ainsi que ma soeur Taina Margarita Encarnacion qui ont placées toutes leurs confiance en ma réussite.

%Je tiens à témoigner toute ma reconnaissance envers Patrick Pierre, pour leurs soutiens  constant et leurs encouragements.

À Dieu, de m'avoir donné le courage et la santé. 


\begin{flushright}
	\textit{Lorry James Encarnacion}
	
\end{flushright}

